警察通訊員假「醫生紙」呃50日假 串錯字被揭料判囚

駐守新界北管制中心的已婚35歲警察通訊員麥國生，聲稱因長期未能適應工作壓力，製造虛假「醫生紙」，惟在2017年1月向上級呈遞的「醫生紙」中錯串英文字，惹起懷疑，上級向醫管局查詢後揭發事件。麥今在粉嶺裁判法院承認23項使用虛假文書罪，案件押後至3月2日，有待裁判官為被告索取背景報告，被告期間須還柙。

練錦鴻主任裁判官指，案件涉及違反誠信，被告犯案並不是一時之快，案發時間長達兩年，故被告很大機會被判處監禁式刑罰，以向社會傳達警惕的信息，及令大眾明白此為何等讓人厭惡的行為。

案情指，在2015年10月6日至17年1月21日間，被告23次製造共40張虛假「醫生紙」，騙取50天病假，涉及約3萬4千元薪水。

+1分

犯罪集團

判決好影響士氣

@ 肥絲大隻

差人偽做文書唔洗你教

都係因為佔中令工作壓力太大，令佢犯案。

你地無做錯到

Goal

警超聯召喚

全

[img]

阿Sir 攞假 唔使你教

報驚

又犯法

點解冇最後果段絕不姑息

邊有錯？

比個毅進仔check到錯字，咁佢應該係文盲

毅進仔字都唔多識多隻連去google 到唔識斷尻估

可能佢阿頭係degree

可以批假晚。點會無

警隊表示，非常重視警員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

犯左法又點喎

細時唔讀書，大時做警察

咩係通訊員

40張醫生紙請50日, 即係一張一日多D, 正正經經去睇醫生佢都肯開俾你啦

通訊員職責亦包括在指揮及控制中心內與警務人員聯絡、操作警察控制台，並處理查詢及行動報告，需穿著工作制服和輪班工作包括夜更。據警方2013年的宣傳片介紹，通訊員需先接受訓練，學習電腦系統操作、認識街名和調派人手程序，再於分區控制台工作1年，才會調派到「999」控制台工作。

宣傳片中有資深通訊員表示，通訊員最重要是眼明手快、不怕接觸陌生人及有判斷力，即時通知相關同事到現場處理案件。另通訊員亦需有耐性，有技巧地引導報案人講出事發經過和身處位置。而且通訊員需具備基本的英語能力，把警員在現場所得資料譯成英文輸入電腦。

兩三舊水睇醫生都慳…抵佢俾人拉…

公務員無醫保咩?定通訊員唔係公務員?

佢地睇街症有得優先 兩舊都唔撚使
咁都要呃痴撚線

點睇都係因為得罪上級啦

公務員去醫院啦 咁都要偽造

最衰都係佔中

識用就梗係google translate

病可以假醫生紙一定要真

其實通訊員=/=警察

警訊通訊員好似唔係警察黎喎
利申，之後留意過相關工作，出幫辦人工

前

唔駛跟車太貼
通訊員唔係差人黎
樓上炒晒車
扣你地10分

全港最大犯罪集團上線啦！

成班垃圾低質到
見到警察兩個字就鬼上身
下次唔好偷懶google咗先

唔撚係真 警犬黎

極其量叫與警犬關係密切的人士

毅進仔

Gastro唔識串